關於買樓問題 簽臨約同mortgage 次序

其實依家銀行多唔多做預先批核？
姐係俾銀行評估左批唔批按揭先再簽約
好驚簽完合約先話唔批按揭要賠一大筆訂金

另外想問，有冇試過預批完 到最後銀行先反口唔批？

痕生要1000蚊 大貓免費 其他唔知 個人經驗預批好慢 最後都冇pick到預批哥間行

樓主如果定薪齊文件+計過數過壓測通常好快批

計過壓測 但驚銀行最後審核條件又唔同我計既一樣
因為我人工只有16k 但我買730萬樓連租約 再加我媽層樓整份租約做擔保
所以想預批 驚簽完約先唔批就食得屎

冇用另一物業租約做按揭擔保既經驗，等其他巴打答

730萬樓如果你冇按揭係身/幫緊其他人做擔保人最盡做6成按 要過壓測起碼要39.8k月薪 你16k 你媽層樓應該起碼要租到24k+ 批唔批真係睇銀行點assess你個租約擔保

16k 都買樓。條數點計？

供20皮洗乜壓力測試

連租約按得五成

16k點供得起樓

有媽媽

730萬樓比到首期有租約洗鬼自己拎錢供

渣打好似都有preapproval

租約ltv-10%，同會打折，7折咁上下

依家大約有5m現金 有層自住物業 （早年full pay買落）
依家打算只拎新樓一半錢做首期 我媽用自住物業擬份租約做佢收入(約13k 打6折） 幫我做擔保
然後新樓租金約17-19k（打7折） 加我人工16k
姐係total 約3萬5收入 其實都知道好閩水

所以我都有三個方案：
1:轉工 （其實我有份工約30幾k 只係嫌遠冇做 要做都仲可以再去做）
2:再拎多少少首期（最唔prefer ,因為想買完層樓 仍然keep住1萬股低水買入既匯豐）
3: 買隔離屋苑，普遍650-700都有 （心目中屋苑都有試過650成交，但最近有個癲價800萬 搞到個個都抬價）

阿媽本人有無按揭喺身？

搵緊16K 遠小小就可以30K 樓主都係非一般成功人士 唔使擔心啦

佢冇任何loan係身 層樓亦係90年代一炮過俾錢買落
依家打算擬多份租約扮租俾人 好似話有銀行接受有租約但冇入數紀錄當做租金收入 但打6折

你叫個Agent幫你計 買左佢會介紹相熟銀行比你 佢地會幫你搞掂

其實我都係做銀行 不過我未必用返員工plan
我問過我d 同事 但可能我同事少做mortgage 佢地都答到含含糊糊咁
我個agent 就做過好多年銀行 以前都係做開mortgage 佢就叫我唔洗擔心

唔係話唔信佢 佢都幾老實 但問題係佢好多年前做銀行 銀行制度年年變

以我情況係咪都係做哂預批先好簽臨約？

咁其實你/媽媽住緊果度「租比人」，再計租金都夠，租金可以以入住黎緊幾個月，逐個月入架嘛，剛剛租都計架，咁咪打七折
另外記得住緊果間如果唔係自己名，應該係親戚借比你住架嘛？

咩英文扮咩撚野

5m首期借2.3m過壓測月入要20931+ 你話租金擔保可以打6折同7折係銀行話你知定自己估， 你最好去銀行問清楚

轉工要小心 新合約如果有probation壓測會count唔足 即可能計新工舊工再計weighted avg

比我一定自己去銀行問清楚先，你撻訂要賠雙佣， agent 實話乜都得叫你落訂先

其實都係扮租俾人，銀行會唔會問我自住樓出租 自己住邊

緊係會問啦，所以咪問你係咪有親戚借間樓你住囉